毒油污腐蝕眼珠 福建現「生化魚屍」 校方逼上課 多名小童不適

2018年11月10日

毒油污腐蝕眼珠
福建現「生化魚屍」
校方逼上課 多名小童不適

養殖戶從魚排打撈上來的魚，很多都沒有眼珠，懷疑被油污腐蝕掉。 《蘋果》記者攝

【《蘋果》記者福建直擊】

福建泉州泉港區近7噸有毒化工原料碳九洩漏，重大生態災難事故未了。當地水產養殖戶損失慘重，受污染海域魚排打撈上來的魚很多都沒有眼珠，其狀恐怖，疑被油污腐蝕掉。地方當局為對外顯示安全，竟強迫逃學避難的學生返學；事件還導致當地盬田停產，市民出現搶購食盬潮。當局認定事件是安全責任事故，輿論籲對有關部門問責。

這宗特大有毒化工原料洩漏事故發生在周日（4日）凌晨，事發後泉港區政府遲遲不公佈真相，一味淡化事件、誇大安全信息，致居民毫無防備，赤手除污，致居民紛紛中毒，造成生態災難。《蘋果》記者昨上午在泉港區肖厝村受污染魚排所見，不時仍有油污隨水流漂入魚排。最恐怖是漁民撈起魚排養的魚，許多已掉眼珠，漁民懷疑是污染導致。

政府工作人員在海面放置吸油氈，並以發泡膠撐起魚排。《蘋果》記者攝

位處出事地點附近的小學沒有停課，學生昨日上課也沒戴口罩。

沒要求學生戴口罩

漁民肖先生對記者表示，油污令養殖戶每家損失數以百萬人民幣計，要求肇事的東港石化先賠償場內魚穫損失，續後商討魚場受污賠償。場內主要養殖鱸魚等十幾種魚，因承托魚排浮起的發泡膠被腐蝕後下沉，魚排受損下沉，魚不是漏網逃掉，就是因污染死掉。他認為打撈上來的魚缺眼與油污直接有關，「因為被其他魚吃掉也不會那麼多，這情況是受污染後大量出現。」記者在區內的肖厝小學獲悉，學校事發後一直不停課，也不要求學生戴口罩，許多學生感不適。肖小姐向《蘋果》表示，她的弟弟與同學共11人，因吸入油污味後不適求醫，接連引發許多學生請病假躲避毒氣。校方昨特別召見數名學生家長，要求他們讓孩子正常返學，「免耽誤學習進度」。家長指校方應是收到教育局指示，拿孩子的安全作賭注證明無污染，家長們對此表示不滿。

校方聲稱「碳九沒毒，容易蒸發」。有家長質疑校方稱吹東風可吹散污染，「要是風向改變甚麼辦？」校方無回應。家長指「只要小孩去上學，不管孩子的健康，很失望」，家長肖太說：「昨下午很多學生請假，估計是上面施壓，校方逐個打電話叫我們帶孩子回去上課，說今天是東北風不會有味。」

「不上學怕耽誤耽誤學業，去了是拿生命當賭注。」肖太無奈表示，「我是學生家長，學業和健康，我是選擇健康。但很多家長對這些化學物品的毒性不了解，還是把孩子帶去上學。」有家長認為，正常上學也應有防範措施，但學校對這方面完全無安排，令人擔心。

盬田停產 傳市民「盲搶鹽」

事件造成當地魚排失收魚類死亡外，因泉港區是福建省鹽業主要產地，事發後盬業主管部門向泉港區的山腰鹽場、潘南鹽場下發暫停生產指令，同時抄送莆田地區、漳浦地區的鹽場。消息傳出引恐慌，網傳不少居民衝到超市買鹽，有人更是50包、30包買，把上架食鹽搶購一空。另據悉，昨有當地居民往惹事的東港石化舉牌示威抗議。

下一則
下一則
魚排老闆口麻痹入ICU 轟當局隱瞞

魚排老闆口麻痹入ICU 轟當局隱瞞
記者戴口罩稱「空氣達標」 遭當場質問
陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

沒事兒 沒事兒

我話ok就ok
其實香港區都係差唔多啫

不如整個地圖睇下中國邊個地方冇污染

我記得空氣污染圖 北部黑到個黑洞咁

點解d小朋友塊面有達野

掉香港班垃圾高官同7柒婆落呢個海度就perfect。

中國日常既事黎 只係太多無報導

地獄鬼國

洗兩洗起肉 做水煮魚 咩酸魚探魚

加酸加辣 食緊屎都食唔出屎味啦

點似得廣東煮法 蒸魚 係屎味就食到屎味
幾咁true幾咁real

swimming death